กระทั่งการออกแรงบีบด้านข้างตัวเครื่องก็สามารถรับรู้ได้เช่นกัน
ก็รับรู้แรงกดบนหน้าจอได้
ก็สามารถรับรู้แรงกดหลายระดับบนหน้าจอเช่นเดียวกัน
คลื่นเสียงดังกล่าวมีความถี่
คือในช่วงความถี่
งานวิจัย
จะมีเจ้าอื่นก็เพียง
จาก
ซึ่งก็ใช่ว่าจะเป็นไปไม่ได้ในทางเทคนิค
ซึ่งจะมีสมาร์ทโฟนเครื่องไหนที่ไม่มี
ซึ่งสำหรับบางคนแล้วจะไม่ได้ยินเสียงที่ความถี่
ซึ่งเบื้องหลังความสามารถเหล่านี้มิใช่การดัดแปลงหน้าจอเป็นพิเศษหรือติดตั้งฮาร์ดแวร์อย่างเซ็นเซอร์วัดแรงกดแต่อย่างใด
ซึ่งใกล้เคียงกับขอบเขตความถี่ของเสียงที่มนุษย์สามารถได้ยิน
ดังนี้
ด้วยซอฟต์แวร์จากงานวิจัย
ตั้งเวลาปลุกและปิดเสียงเรียกเข้าเมื่อมันรู้ตัวว่าถูกวางอยู่บนโต๊ะหัวเตียง
ถึง
ถึงตรงนี้ก็คงต้องลุ้นกันต่อว่าจะมีผู้ผลิตสมาร์ทโฟนรายไหนสนใจติดต่อเอางานวิจัย
ทำให้รู้ได้ว่าตอนนี้สมาร์ทโฟนอยู่ตรงจุดไหนในบ้าน
ทำให้สมาร์ทโฟนรุ่นใด
ทีมวิจัยงาน
ที่มา
ที่สามารถแยกระดับแรงกดบนหน้าจอได้เช่นกัน
ที่โดดเด่นกว่าสมาร์ทโฟนคู่แข่งรายอื่นคือความสามารถในการรับรู้แรงกดของปลายนิ้วบนหน้าจอสัมผัสที่เรียกว่า
นอกจอก็ยังได้
นี้
นี้
นี้ยังมีงานวิจัยที่ใช้เทคนิคตรวจจับเสียงสะท้อนของคลื่นเสียงความถี่สูงให้เป็นประโยชน์
นี้เลย
มีความสามารถอย่างที่ว่าได้แล้ว
ยี่ห้ออื่น
ร่วมกับตัววัดอัตราเร่งในเครื่องทำให้รู้ได้ว่ากำลังเคลื่อนที่ไปทางไหน
ลองทดสอบขอบเขตการได้ยินของตนเองได้ที่นี่
สมาร์ทโฟนรุ่นไหน
หนึ่งในฟีเจอร์เด็ดของ
อย่างนี้บ้างล่ะ
อันที่จริงแล้วตัวฮาร์ดแวร์ที่จำเป็นต้องใช้สำหรับงานนี้มีเพียงลำโพงและไมโครโฟนเท่านั้น
เช่น
เทคนิคที่ทีมวิจัยใช้คือการปล่อยคลื่นเสียงความถี่สูงออกมาทางลำโพงแล้วใช้ไมโครโฟนตรวจจับเสียงนั้นซึ่งจะเปลี่ยนแปลงไปตามลักษณะการจับและกดเครื่องสมาร์ทโฟนของผู้ใช้
เพราะการจับและกดสมาร์ทโฟนที่แตกต่างกันอย่างน้อยก็ทำให้ทำให้คลื่นเสียงส่วนหนึ่งผ่านตัวเครื่องไปยังไมโครโฟนได้ไม่เหมือนกัน
เพราะงานวิจัยชื่อ
แต่จะดีกว่าไหมถ้าสมาร์ทโฟนรุ่นอื่น
และ
และสามารถสั่งการแอพหรือฟังก์ชั่นต่าง
และหรือ
และใช้กล้องหลังของสมาร์ทโฟนเพื่อดูภาพแล้วตัดสินว่าสิ่งที่ผู้ใช้กำลังจะเดินไปถึงนั้นเป็นอันตรายที่อาจเกิดการชนสะดุดหรือไม่
แล้วจึงแจ้งเตือนด้วยการสั่น
แอพสำหรับคนชอบเดินไปเล่นมือถือไป
ใช้การจำรูปแบบคลื่นเสียงสะท้อน
ใช้การตรวจคลื่นเสียงสะท้อนทำให้รู้ว่ามีวัตถุอยู่ข้างหน้า
ในขณะที่คนอีกกลุ่มหนึ่งอาจจะรับรู้เสียงที่ความถี่ระดับนี้ได้เมื่อตั้งใจฟังโดยไม่มีเสียงอื่นรบกวนเท่านั้น
ได้อัตโนมัติ
ไปใช้งานบ้าง
ไม่เพียงแต่จะทำให้สมาร์ทโฟนรับรู้ได้ว่าผู้ใช้กดหน้าจอแรงหรือเบาเท่านั้น
18
18
2
20
20
3D
6S
BumpAlert
BumpAlert
EchoTag
EchoTag
ForcePhone
ForcePhone
ForcePhone
ForePhone
Huawei
Hz
Mate
Michigan
Michigan
News
S
TechCrunch
Touch
University
iPhone
kHz
kHz
kHz
of
via
